【中美亮劍】低調置業討論區（287）

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/05/10公佈，中原城市領先指數186.07，按周假升1.17%

【特朗普 無人欣賞我好】低調置業討論區（286）

上個POST

留名

lm

Ikea有木嘅買 一樣用法

同免稅額一齊留名

Lm

LM

屌條on9例都未過成班有錢佬連建制班撚樣都套現走佬
樓市會唔會大跌嫁
岩岩先開始做樓奴
而家好撚驚

有冇巴打可以分析下

好 去睇睇先

如果我已經有一個按揭，無mip, 我自己借緊五成，自己單名業主。
我太太自己買一層，佢自己單名做業主，我擔保佢得唔得？如果我擔保佢可唔可以做八成？ DSR cap 會唔會低左？

大家知唔知供樓利息係咪只可以業主用黎扣稅？
黎緊結婚，層樓我名但老婆人工高過我
理應佢用供樓利息扣稅可賺盡(但層樓我名)
下年如果合併報稅，有冇so?
請賜教

你自己嘅收入＜你自己嘅扣除（包括利息）/免稅額的話，
合併評稅可以減到稅。

一係你完全無收入， 可以提名太太扣利息。

想問問按揭offer

H+1.235% / P-2.75%
聽聞hsbc既H rate係比其他銀行低少少，按樓既息相對會平dd
但其實封頂位已經係2.375，即係H要低過1.14，供樓利息較低先會出現
請問H低過1.14既情況多唔多出現？係咪個個月出現低過1.14先會有利息低d既著數？

假設hsbc同另一間三大銀行都有offer
大家都係H+1.235% / P-2.75%，現金回贈一樣
不過另一間銀行有家居保送

其實係咪應該簡有家居保個間？
HSBC雖然H rate低d但其實又微不足道？

謝謝

樓王

唔好意思巴打
想問多少少
係咪如果我揀合併報稅
即使層樓係單名持有
供樓扣稅額會係我地總收入照扣？

yoho napoli點睇

沙田雲叠花園女傭上吊亡 戶主發現已太遲 (08:09)

【東網專訊】沙田田心街30號雲叠花園4座一個單位，今早(17日)7時24分，戶主發現女傭在房內自縊，陷入昏迷，大驚下立即報警求助。消防及救護員到場，證實女傭已氣絕身亡，警方正調查女傭自殺的原因，初步無可疑。

防止自殺求助熱線：
香港撒瑪利亞防止自殺會： 2389 2222
生命熱線： 2382 0000
明愛向晴軒： 18288
社會福利署： 2343 2255
撒瑪利亞會熱線(多種語言)： 2896 0000
東華三院芷若園： 18281
醫管局精神健康專線： 2466 7350
利民會： 3512 2626
賽馬會青少年情緒健康網上支援平台「Open噏」：

rip

快啲比段新聞佢睇

見唔到鎖骨應該係肥過部電單車

山卡啦到痴左線，你自己google一下

青山公路潭尾段18號

睇D相好似好靚
都忍唔住即刻上google map
諗住喺元朗附近就咁搵下
搵唔到唯有search

一野唔知飛左去邊

係，已google, 同住大灣區無分別

一個禮拜做兩至三日hiit好啦
堅做嘅你做完跑唔郁+做唔到squat

有冇巴打貼過3M 果隻PR-70隔熱貼, 知唔知效果如何， 大約幾錢尺？

做運動做7成，令自己唔好太疲勞，避免開工咁就可以長久做落去

利申: 一個月做20-24日，已經快1年

2hrs x 31days x 6yrs

viutv筋肉人?

想請問下巴打們
新屋想買上牆層架放玩具
但係上網好難搵到類似嘅款
巴打們有無咩推薦？

但真係好靚+環境正
又唔駛抽

如果本身個生活圈子喺嗰邊的話
應該會心動

ikea

最新2019/05/17公佈，中原城市領先指數187.41，按周假升0.72%

how come

網民熱議：馬拉樓是不是騙局？
中環街市
中環街市2019年5月17日 GMT+8 下午12:04

筆者昨天跟一班個個早已在香港有樓兼成家立室的朋友食飯，大家議題只有一個，就是馬拉樓，尤其是檳城樓，可能因為近月傳媒實在吹奏凌厲，身邊原本想在香港退休的朋友終於「動搖」，考慮在排華的國家終老。

有朋友早前去過馬拉，話真係多咗好多人講廣東話。

老實，之前有電視節目講到馬拉醫療平靚正，真係令唔少人心動。

不過從投資角度，領教過日本樓的你，都會對檳城樓有戒心，以下是近日聲稱曾前往考察過的網民，寫下的馬拉樓市「真實」的一面，揚言「檳城樓係繼掘礦機、日本樓後另一個騙局」，大家不妨參考一下。

飲食習慣是幾十年前的香港草根水平

氣候太熱

景點不多，城市偏悶

檳城北部有海灘，整體天然環境輸給香港

城市設計以車行為主，即是將軍澳？

檳島正在瘋狂填海，海景隨時變「內陸」

該位散戶結論是，如果你想投資而非自住，在檳城，就真係好難炒樓發達；如果你在香港住得還不錯，去到馬拉，其實一啲「唔威水」。

筆者覺得，買樓目的真的要好好想清楚，數據上大馬樓價去年第二季增長已大幅放緩，供應過剩問題嚴重，尤其是百萬港元以上的單位。

翻查2018馬拉樓價指數MHPI資料，原來全年增長已放緩至不足3.1%，話會發達，係有啲難啦。

睇數據，或者terrace house會好一點，係唔係騙局，大家自己分析～～
不過，如果你真係諗自住，你就更加要考慮清楚治安問題了。

來源：馬來西亞國家房產資料中心/ 香討

Focal終於有視聽area，上年去會展得班女女

呢個場少人，可以坐正中間聽

皇帝位

買咗2隻CD好多黑膠好平，不過我冇用黑膠

黑膠唱來支針好難打理 同成日有達達聲

天盛 綠表價 650尺
595萬 貴撚過嘉湖好多
By 東方新聞

天盛新西鐵好多呀

黑膠唱盤太多嘢搞，用CD同CAS算，家陣好多連CD都唔使，Network Streamer支援Tidal/Spotify搞掂

一部Onkyo R-N855+Q Acoutics 3020i搞掂

順便可以睇Model X

部r-n855 夠唔夠力？

肯定夠

Thx vic 巴

揀左合併評稅會將你地夫婦嘅收入 扣除 免稅額合併晒， 再會薪俸稅計法計一次 睇下係咪慳到稅。
留意返邊際稅階不變， 稅務優惠仍然得 20000，所以唔一定有着數， 揀左先稅局會幫你計。

係都買傳統車/油電2用車

有好多條link,不過有啲唔係asia,冇走馬燈

收到稅單後可以要求調整暫繳稅果part，
祝早日搵到更好嘅工。

多謝巴打

岩岩落咗訂上車
過兩日就收offer入政府

恭喜巴打雙喜臨門

邊一範

希望按揭裝修一切順利

departmental grade officer
人工其實同而家差唔多

政府工穩L陣

我入唔到政府，不過剛perm左

我本身做野都係perm
不過點都想入政府多啲

new ball game

係咪唔可以比銀行知轉左工?

為乜要通知銀行？

借完就無人理

仲開緊工

另一半一個人做按揭
唔使我擔保
所以唔關事

Park Yoho Napoli 減價都賣咗晒

證明依度個個都靠個牌搵食淆底

富健2房都530
屯門gogogo

唔係貿易戰緊，樓價應掉頭回落咩？

我而家驚到仆街條例一過香港樓即刻唔撚值錢

買咗都無得驚
當有個地方住囉

因為可以賺盡啲

我自住一個月唔啱住 再租畀人算唔算

有自己嘅精乳石
不了

Thanks

21mb 速度夠唔夠睇片🤔

用開3. 6 mb 睇片

夠

有無人知 渣打可以有幾多個ml account?

倫巴仲駛同你d賤民迫地鐵?

但我供完放緊租個間按到幾多成

係咪賤民唔係人工決定
係睇你有無賤民嘅心
利申 供樓賤民

一直用緊$140，而家有4xgb淨

呢對業主夫婦同連登主流睇法供樓供到冇得旅行完全相反，有錢呢喥去嗰喥去，確係令人葡萄

利申: 冇錢旅行

victv 睇nba 好正

victv宗旨係釋放電視機功能，(希望)睇盡全世界嘅電視台，免費方便不拘平台

新加嘅泡菜server突然失效，已delete, reload playlist update, 共401

另一個116嘅泡菜server同告失效，亦delete，共381，只剩1嘅IP頭泡菜server

冇得平就轉台啦
1010轉去CSL都好
舊客一向最貴

謝樓王

岩先睇到

CCTV5都有，另外地方台，五星體育

今年東西岸應該都係直炒4-0

中意聽英文直播多啲，少啲垃圾廢up

下次整多個落瀉藥嘅，就知道邊個偷

有無ccatv呀
有就報警

揀廚廁裝修都揀到頭爆

開頭打算廁所淺色廚房深色

但睇睇下廚房太暗太深色都唔係咁舒服

深色住開森林先得

開頭諗住深色廚枱深色牆木色櫃

但諗諗下牆應該用返淺色

竟然係呢個賣點

而家最後應該係深木色地 白色牆 灰色雲石枱 木櫃

慈母呎價1.7萬購新葵芳花園 創屋苑新高
房策規劃
18:27 2019/05/19

二綫屋苑樓價再破頂，新葵芳花園高層戶由一名慈母以697.5萬元購入，作為兒子將來結婚禮物，實用呎價17,438元，創屋苑呎價新高。

中原葵涌廣場第一分行資深分區營業經理許偉業透露，買家在市場覓筍盤一段時間，三度出擊但三度被「截糊」，入市的預算亦由最初650萬元上調。

早前物色到新葵芳花園C座高層05室，實用面積400平方呎(建築面積490平方呎)，最初原業主以750萬元放盤，但買家還價680萬元，最终經歷個多星期的談判，最終雙方各讓一步，業主減價約50萬元，而買家亦追價近50萬元，單位最終以697.5萬元，呎價約17,438元，創屋苑呎價新高。

據了解，買家為區内客買給兒子將來结婚禮物。

媽媽

西斜樓 真係好熱 前面已經有樓擋一擋 都好熱

試下3m隔熱貼

而家5月炸，做咩咁遲先收樓？

寫左交吉定連約買先?

唔係連約一定寫交吉, 臨約有一條係二揀一

綠置居諗清楚先啦
麗翠無大單位
現有公屋唔係殘舊細唔住得人
最好留機會黎緊呢期新居屋

福利就政府好啲
而家乜褔利都無
但其實我係減人工入政府架
不過少千幾二千蚊啫

使唔做咁撚大雨

好似尋晚新聞已經報左

公司樓下好猛太陽

淋到濕左

原來冷氣既用電量勁過其他電器咁多(包括雪櫃)

不過其實我原本開POST係諗住帶出雪櫃都唔係用好多電費
之前以為24小時開住會好甘

[url]咁誇張 [/url]

見到都想返屋企吸一吸

thx

屌唔怪得d南亞生十1鳩幾件啦

出面講到送中條例過到 就會跌9成樓價咁

政府medical 唔係即係睇公立醫院咩

係

沙中線飛啟德同宋皇臺站直到土瓜灣
啟德同宋皇臺友去示威都似

啟德吹到咁大而家話無站

有貼 的確可以降低幾度 不過痴要有d 技巧 同埋少少貴 我四扇窗（幾大） 都要千一蚊 不過電費慳到

會喎會影響啲風入黎？
我都想裝

咁一定無之前咁好風

真係新聞黎？
唔見有報導嘅

共黨01啲內部料好準

搵到了 thx
希望堅料

暫時安排定永久冇站

緊係話暫時安排
永久無成個啟德斬掉重練斬得啦

我睇香港01嗰篇 大約寫

- 年內通車
- skip啟德 / 宋王臺
- 1個鐘3-4班車

點會永久無站，唔得掂。

點解飛站

1個鐘先得3-4班車

一開就密你都驚佢訊號出事啦

頭先check 左，千三蚊 淨料 8呎x 48in

VIC大大
邊個台睇NBA好

NBA個個體育台都有，聽英文就ESPN,NBA TV,Sony Ten 1，蝗語就CCTV5體育，贏國地方體育台，阿拉伯就BeinSports 8定7

好煩

[member]因為我係用木紋磚，木紋長條型出名係會灣嘅，但我老豆朋友就話用野拍既就會平，但搵個個師博就會用平整器[/member

恭喜晒

【只差一點點 高峰已再會面】低調置業討論區（288）

感謝
呢啲一張都無
要申請啦咁

明明人地可以走奶蓋
你做咩自己隔

我都覺，個奶蓋好咸

燒到好dry bo

剪左大概個尺寸先痴 痴左上去再用介刀修靚修邊

豬仔腳呢

997